---
title: 花旗全球速匯走入歷史? 中國信託全球速匯介紹（美國匯款到台灣篇）
description: '美國匯錢 轉帳 回台灣|免手續費跨國匯款|跨國匯款推薦|花旗銀行全球速匯介紹|Citibank Global Transfers|美金匯回台灣最省錢方法|美國轉錢回台灣|美金轉台幣|台幣美金互換|中國信託全球速匯 Global Transfers|中信 全球速匯'
date: 2023-03-12
tag: [Global Transfers]
category: Investment
---

隨著花旗銀行（Citibank）退出台灣市場，許多人愛用的「全球速匯」也可能跟著結束，對常跨國轉帳的人無疑是個不利的消息

幸好，美國中國信託（CTBC USA）也在 2022 下半年推出了「全球速匯」服務，可從中國信託銀行(美國)帳戶，轉帳到中國信託在其他國家的帳戶，且跟花旗的全球速匯一樣「免手續費」（[CTBC USA 全球速匯 官網介紹](https://www.ctbcbankusa.com/Global-Transfers)）

::: tip
這個「全球速匯」是美國的中國信託（CTBC USA）所推出的服務，因此 只能 從「美國」中國信託帳戶「零手續費」匯款到其他國家的中國信託帳戶，若是要從「其他國家的中國信託帳戶」轉帳到美國中國信託，則不保證可以免手續費
:::

下面就來介紹該如何開立帳戶 & 進行轉帳（美國 ➔ 台灣）

## 美國中國信託（CTBC USA） 開戶
美國中信有二種方式可進行開戶：
1. 親自到美國任一分行開戶，帳戶類別為 Freedom Checking
2. 線上開戶（須有 SSN，美國地址，電話等），種類分別為 Online Personal Checking 以及 Online Personal Saving

差別在於：
- 分行開的帳戶有帳管費，若要免持帳管費的話，則帳戶餘額要維持在 $1,500 以上
- 線上開戶的 Checking（無利息）或是 Saving（有利息）帳戶則都沒有帳管費

但依我自己 & 朋友的經驗，若本身沒有「美國中信」帳戶的人，線上開戶幾乎都會失敗，而若是寫信或致電客服詢問被拒的原因，只會得到無法透露這個回覆

因此，建議直接到分行開戶，而開戶時要攜帶：
- SSN 卡 （Social Security Number Card）
- 地址證明
- 美國任一銀行的提款卡（Debit Card）
- $1,500 現金或支票（須在開戶時當場存入，無法透過網銀轉帳 ACH 等方式）

在分行開好帳戶後，再來就是回家自己註冊網路銀行囉

## 註冊網銀
1. 到美國中信的[官網 CTBC Bank USA](https://www.ctbcbankusa.com/)，點擊右上角的登入，再點擊註冊，進到驗證身分的頁面

![中信 CTBC USA 如何註冊網銀](../images/213-01.jpg)

::: tip
這邊要注意，若是我們的名字中間有 - 或是空白，在註冊時，名字只要輸入前面那個字就好，否則系統會偵測不到我們的資料，例如我的 First name 是 YU CI，則只要輸入 YU 就好
:::

2. 填完資料後，按 Submit，若成功驗證，會跳到下圖的頁面，設定好自己的登入帳號 & 密碼，按下 Register 後，即註冊成功

![中信 CTBC USA 網銀註冊教學](../images/213-02.jpg)

## 匯款帳號設定
1. 登入台灣中信網銀，取得美金帳戶的資訊，如下圖：

![取得台灣中信 外幣帳戶資訊](../images/213-03.jpg)

2. 登入美國中信網銀，選擇 Wires，點擊 Beneficiary 進入設定收款人的頁面，再點選 Add 來增加一個收款人（也就是我們台灣中信的美金帳戶）

![中信 CTBC USA 網銀 設定收款人](../images/213-04.jpg)

3. 下圖是設定收款人的頁面，參照 step 1 的美金帳戶資訊填入，放上中英對照表供參考，都填好後，按下 Save 即可
- 左邊的 Beneficiary Information，填我們台灣中信的美金帳戶 &台灣地址等資訊
- 右邊的 Receiving Bank 則填上 step 1 的美金帳戶分行資料

![中信 CTBC USA 網銀 設定收款人](../images/213-05.jpg)
![中信 CTBC USA 網銀 設定收款人](../images/213-06.jpg)
![中信 CTBC USA 網銀 設定收款人](../images/213-07.jpg)


## 美國匯款到台灣
設定好收款人的的資訊後，就可以來匯款了
1. 點擊網銀上方選單的 Wires，再選擇 Single Wire，進入到單次匯款的頁面
2. Beneficiary 欄位選擇我們剛剛新增的那個收款人（當初在 Beneficiary Nickname 暱稱輸入什麼名稱，這邊就會顯示什麼名稱）
3. 再依序選擇要扣款的帳號（Funding Accounut），匯款金額（Amount），匯款方式（單次或定期），匯款日期，匯款理由（照自己的意思填即可），再按下 Submit 即可送出交易

![美國中信匯款至台灣 網銀 流程](../images/213-08.jpg)

4. 送出後，即可看到匯款已發動的訊息，若點擊 See Wire Activity，即可看到匯款的歷史紀錄

![美國中信匯款至台灣 網銀 教學](../images/213-09.jpg)
![美國中信匯款至台灣 全球速匯 教學](../images/213-10.jpg)

5. 之後再登入台灣中信網銀，在外幣/換匯 ➔ 外幣帳戶查詢 ➔ 外幣活存明細查詢 的頁面，即可看到該筆匯款已成功到達台灣中信的美金帳戶（且免手續費）

![美國中信匯款至台灣 全球速匯 介紹](../images/213-11.jpg)


## 後記
很高興美國的中國信託在去年推出了這個「全球速匯」的服務，讓有 美國 ➔ 台灣 匯款需求的人可利用這個服務，大幅降低匯款成本

而 台灣 ➔ 美國這個匯款方式，在我上週回台灣，並到分行要辦理約定轉帳服務時（要將我的美國中信帳戶 與 台灣中信美金帳戶綁定），被告知：
- 目前台灣中信的外幣匯款，若要線上匯款到國外，僅能（每次）親自到臨櫃申辦，不接受直接在網銀操作

這個政策是 2023/2/10 開始的，因此若有 台灣 ➔ 美國 匯款需求的人，只能每次到分行寫申請書，或是等這個政策取消後，再前往分行申辦約定轉帳服務，對於長時間不在台灣的人，其實很不方便，只能希望台灣中信快點鬆綁這個政策了


「美國 ➔ 台灣」這個匯款方式除了上述提到的中信「全球速匯」之外，也可透過開設 ```嘉信理財（Charles Schwab）``` 帳號來達到 

- 若對這個方法有興趣的話，可參考我的這篇文章：[投資美股，最推薦的美股券商嘉信理財（Charles Schwab）](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Brokerage-Account-Charles-Schwab.html)
- 而目前仍能使用的花旗銀行「全球速匯」手機版的全球速匯教學：[台灣美國之間匯款利器，花旗全球速匯（美國 → 台灣篇）](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Citi-Global-Transfers-US-To-TW.html)


以上都是介紹如何從 美國 ➔ 台灣 的無手續費匯款方法，若是對台灣 ➔ 美國有興趣的：[台灣美國之間匯款利器，花旗全球速匯（台灣匯款到美國篇）](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Citi-Global-Transfers-TW-To-US.html)

::: warning
點擊觀看更多：
- [財報分析文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Stock/)
- [被動收入系列文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Passive%20Income/)
- [飯店開箱文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Hotel/)
:::